#CoinMotivator
#1. Аналоги
## 1.1 Аналоги списков дел
### 1.1.1 Описание и применение
В основном предназначены для ведения некоторого списка личных задач с дополнительным пометками: важность, ограничение по времени, примечания, сроки и т.п.
### 1.1.2 Плюсы и минусы
Были рассмотрены сервисы Wunderlist, Todoist, Any.do, TickTick. На основе чего был составлен список плюсов:

+ Составление списков задач
+ Синхронизация со всеми устройствами
+ Напоминание о необходимости выполнить задачу (уведомления, отправка писем на почту)
+ Установка для каждой конкретной задачи сроков завершения, повторные даты, подпункты, можно присваивать приоритеты, задавать цвета
+ Доступно управление всей информацией в офлайне
+ Участие в совместных проектах и чёткое назначение задач для командного решения целей

Минусы:

+ Урезанная бесплатная версия

## 1.2 Аналоги календарей
### 1.2.1 Описание и применение
Календари позволяют задавать время встречи, создавать повторяющиеся мероприятия, устанавливать напоминания, также приглашать других участников, cоздавать события связанные с промежутками времени и т.д.
### 1.2.2 Плюсы и минусы
Были рассмотрены сервисы Яндекс.календарь и Google Calendar

Плюсы:

+ Планирование дел с различными приоритетами важности с привязкой к календарю, возможность задать время, приоритет, напоминание, а также пригласить других участников.
+ Есть возможность выставить напоминания о событиях по выбору: письмом на почту, всплывающим окном или бесплатным SMS-сообщением.
+ Возможно создать списки дел, связанные одной темой, и привязанные к датам и событиям в календаре.
+ Можно использовать календарь совместно с другими пользователями, что позволяет планировать общие дела и встречи.
+ Календарь имеет мобильную версию, доступную для смартфонов.
+ Синхронизация между устройствами

## 1.3 Аналоги трекеров задач
### 1.3.1 Описание и применение
В общем виде служат для отслеживания выполнения задач в группах людей с иерархической системой управления. Одно из основных применений в разработке ПО и IT в целом, где используются для создания, управления и планирования задач и проектов в компаниях и сообществах с открытой разработкой ПО.
### 1.3.2 Плюсы и минусы

Плюсы:

+  Создавать личные задачи (дела) как списки дел. Группы задач (отдых, чтение, работа, учёба, программирование и т.п.), задача может быть в нескольких группах.
+ Типизация задач, приоритеты и т.п.
+ Плотно работать со временем событий (крайний срок, конкретный промежуток времени) как календари.
+ Давать доступ другим пользователям к определенным задачам.
+ Условия выполнения и требования завершения дел: крайние сроки, конкретный промежуток времени, выполнение связанных блокирующих задач и т. п.
+ Статусы выполнения задач: начал, выполняется, выполнено и т. п.
+ Создавать связи (информационные, блокирует, совместное выполнение и т. п.) со своими задачами и задачами других пользователей.
+ Описывать вложенные древовидные иерархии (задача, подзадачи, подзадачи подзадач и т. п.) для сложных составных дел.
+ Отображение, редактирование и отслеживание дерева составного дела.
+ Создание периодических и условных сущностей-«планов», которые будут создавать новые дела по заданным правилам.

#2. Сценарии использования
## 2.1 Накачать пресс
Для создания цели пользователь 

+ создает главную цель ("Накачать пресс")
+ создает условия выполнения цели (100 скручиваний подряд)
+ устанавливает дедлайн (01.07.2018)
+ устанавливает дни тренировки(вт, чт, сб)
+ устанавливает ментора (Друг, тренер)
+ устанавливает сумму выполнения (100 coins)

Программа составляет ему список зачач на каждый день, пользователь их выполняет.

Если пользователь не успевает выполнить свою цель, то монеты не возвращаются. Ментор должен проверить выполнил ли свою цель пользователь и отметить выполнение.

## 2.2 Студент
У студента есть группы задач (учеба, работа, спорт, развлечения и т.д), у каждой группы есть свой приоритет.

В начале семестра студен создает много целей с различными параметрами и разбивает их на подзадачи. На основаниии этих параметров программа будет составлять план работы на (день/неделю/месяц)

Пример 1.
(Начало недели много задач)
Понедельник:

+ !!! решить 10 задач по твимс (!!! высокий приоритет)
+ !! сходить в тренажерный зал
+ ! написать 1 часть курсовой работы
+ ! подготовить доклад по аисд на четверг
+ ! сходить в музей (! низкий приоритет)

Пример 2.
(Конец недели и план перевыполнен)

+ !!! сходить в кино
+ !! поиграть в компьютерные игры
+ !! сходить с друзьями в бар

## 2.3 Оффлайн версия

После того как пользователь составил список целей. Для каждой цели состовил дерево подзадач и указал параметры цели(сроки, приоритет), у него появится возможность сгенерировать план для печати.

План для печати будет автоматически генерироваться. На выходе будет расписание на день(пример 2) с окошками для пометки выполения.

#3. Планируемые возможности.
## 3.1 Базовые возможности (план-минимум)
+ создание цели
+ создание цели с различными параметрами(приоритет, время выполнения и т.д.)
+ составление дерева цели, (в корне дерева будет находится главная цель, ниже подцели и т.д.)
+ календарь

## 3.2 Основные возможности (план-минимум)
+ баланс для пользователя
+ создание задач с ментором и стоимостью
+ генерация плана на день исходя из дерева цели
+ отправка напоминаний о том что надо выполнить цель на почту
+ вычисление даты выполнения цели
+ админ панель

## 3.3 Веб версия
+ веб интерфейс

## 3.4 Продвинутая версия (план-максимум)
+ использовать настоящие деньги для пополнения счета (visa, bitcoin, webmoney, ЯД)
+ мобильная версия

#4. Логическая архитектура
## 4.1 Логические сущности (Модели)
### 4.1.1 User

Поля

+ firstname (string)
+ lastname (string)
+ email (string)
+ password (string)

Связи

+ has_one Profile

### 4.1.2 Profile

Поля

+ balance (integer) - баланс пользователя
+ user_id (references)

Связи

+ belongs_to User
+ has_many Goals


### 4.1.3 Goal

Поля

+ title (string)
+ cost (integer)
+ mentor_id (integer)
+ date (date)
+ data (text) - хранит json с структурой задачи
+ profile_id (references)
+ priority (integer)
+ status (integer) (enum: [pending, ac, dis])

Связи

+ belongs_to Profile

data

Представляет собой json строку c массивом подзадач

	{
		"goals": [
			{
				"id": 1,
				"title": "Сдать ИСП",
				"description": "",
				"parent": 0
			},
			{
				"id": 2,
				"title": "Сдать 1 лабораторную работу",
				"description": "",
				"parent": 1
			},
			{
				"id": 3,
				"title": "Составить список материалов для подготовки",
				"description": "",
				"parent": 2
			},
			....
		]
	}

поле parent используется для создания связи между целями



#5. Этапы разработки
## 5.1 I Этап. Прототип
Прототип будет работать в консоли и влючать в себя базовые функции описанные в 3.1
## 5.2 II Этап. Основная версия
В основную версию будут входить все функции описанные в 3.2
## 5.3 III Этап. Веб версия
Основная версия с веб интерфейсом

#6. Сроки
## 6.1 I Этап. Прототип
Дедлайн 15 мая
## 6.2 II Этап. Основная версия
Дедлайн 25 мая
## 6.3 III Этап. Веб версия
Дедлайн 30 мая

#7. Статус
+ Готова основная версия плана 